【口水大戰】特朗普用「火箭人」形容金正恩 北韓反擊稱特朗普是「瘋老頭」並必將以牙還牙

朝鮮外務省第一副相崔善姬當天發表談話，就美國總統特朗普近期的涉朝發言回應稱，如果是特朗普的一時失言還好，倘若是蓄意針對朝鮮的「有計劃的挑釁」，則將另當別論。

這是繼朝鮮人民軍總參謀長朴正川前一天（4日）發表談話譴責後，朝鮮外務省高層再次發聲。朝中社連續兩天的發文時間，都在夜間。

當地時間3日，特朗普在倫敦出席北約峰會時，不僅提及對朝動武的可能性，還用「火箭人」稱呼朝鮮最高領導人，引發朝方不滿。

崔善姬表示，特朗普在最敏感時期作出上述發言，令朝鮮外務省十分不快。美方還肆意妄為地對朝鮮的最高尊嚴使用極其失禮的修辭，這讓朝鮮人民對美國和美國人民的仇恨進一步加劇。

談話稱，特朗普的發言，讓人聯想起朝美兩年前的激烈舌戰。「美方若再作出類似發言，進而讓我們確定這是美方精心策劃的對朝挑釁時，朝方必將以牙還牙，以更加強硬的言辭予以回擊。朝方將密切關注美方的相關動向。」

崔善姬表示，在當前這一危險時期，如果美方再次使用刻意加劇緊張氛圍的言辭和表述，那就真正再次顯露出「一個老糊塗的糊塗勁」。她強調，金正恩委員長尚未對特朗普發表任何言論。

朝中社稱，朝鮮人民軍總參謀長朴正川4日發表談話，就特朗普提及對朝動武可能性一事表示，若美國對朝動用任何形式的武力，朝方也將迅速採取相應措施。動用本國武力並不僅僅是美國擁有的特權。

我以為篇野2017

其實侵同美國係唔怕你話佢屌佢
人地國內都海量既人批評侵
呢d就係民主自由

第二次口水大戰

金仔咀炮勁過老共

又扯貓尾
遲下又兩個出黎開峰會

輝夜大小姐想讓人告白 國際版